FreeDoko ist eine freie Implementierung des Kartenspiels „Doppelkopf“ (siehe https://de.wikipedia.org/wiki/Doppelkopf).

FreeDoko wird unter den und für die Plattformen GNU/Linux und Microsoft Windows geschrieben und steht unter der GNU General Public License Version 3 oder später. 

Deutsche Dokumentation befindet sich im Verzeichnis „doc/de/“, ein guter Start ist die Datei „LIESMICH.txt“ bzw. „LIESMICH.html“.
Das Handbuch befindet sich im Verzeichnis „doc/manual/de“.

Die offizielle Internetseite ist: http://free-doko.sourceforge.net/de/
Das git-Repository befindet sich unter https://gitlab.com/dknof/FreeDoko

Systemvoraussetzungen:
* obligatorisch
  - gtkmm-Bibliothek (http://www.gtkmm.org)
* optional
  - Sound:    alut-Bibliothek  (http://www.openal.org) (nicht Windows)

Kontakt: freedoko@users.sourceforge.net

---

FreeDoko is a free implementation of the cardgame “Doppelkopf”.

The english documentation is in the directory 'doc/en/'.

The official internet adress is: http://free-doko.sourceforge.net/en/

Contact: freedoko@users.sourceforge.net
